# Geschichte Leicht
geschichte_leicht = [
    {
        'frage': 'Wann wurde die Berliner Mauer errichtet?',
        'antworten': [' 1945', ' 1953', ' 1961', ' 1975'],
        'richtige_antwort': ' 1961'
    },
    {
        'frage': 'Wer war der erste Präsident der Vereinigten Staaten?',
        'antworten': [' Thomas Jefferson', ' Benjamin Franklin', ' John Adams', ' George Washington'],
        'richtige_antwort': ' George Washington'
    },
    {
        'frage': 'Wann endete der Erste Weltkrieg?',
        'antworten': [' 1914', ' 1917', ' 1919', ' 1918'],
        'richtige_antwort': ' 1918'
    },
    {
        'frage': 'Wer schrieb das Manifest der Kommunistischen Partei?',
        'antworten': ['Karl Marx & \nFriedrich Engels', ' Vladimir Lenin', ' Leon Trotsky', ' Joseph Stalin'],
        'richtige_antwort': 'Karl Marx & \nFriedrich Engels'
    },
    {
        'frage': 'Welche Stadt wurde als "Wiege der Renaissance" bezeichnet?',
        'antworten': [' Athen', ' Rom', ' Florenz', ' Paris'],
        'richtige_antwort': ' Florenz'
    },
    {
        'frage': 'Welcher Kaiser regierte während \ndes Höhepunkts des Römischen Reiches?',
        'antworten': [' Augustus', ' Nero', ' Julius Caesar', ' Caligula'],
        'richtige_antwort': ' Augustus'
    },
    {
        'frage': 'Wann fiel die Berliner Mauer?',
        'antworten': [' 1961', ' 1989', ' 1991', ' 1975'],
        'richtige_antwort': ' 1989'
    },
    {
        'frage': 'Welcher König führte die französische Revolution an?',
        'antworten': [' Louis XVI', ' Louis XIV', ' Napoleon Bonaparte', ' Marie Antoinette'],
        'richtige_antwort': ' Louis XVI'
    },
    {
        'frage': 'Wann wurde die Unabhängigkeit der Vereinigten Staaten erklärt?',
        'antworten': [' 1776', ' 1789', ' 1799', ' 1801'],
        'richtige_antwort': ' 1776'
    },
    {
        'frage': 'Wer war der erste Mensch im Weltraum?',
        'antworten': [' Yuri Gagarin', ' Neil Armstrong', ' John Glenn', ' Alan Shepard'],
        'richtige_antwort': ' Yuri Gagarin'
    }, 
    {
        'frage': 'Wann wurde die Vereinten Nationen (UN) gegründet?',
        'antworten': [' 1945', ' 1950', ' 1960', ' 1970'],
        'richtige_antwort': ' 1945'
    },
    {
        'frage': 'Wer war der erste Mensch im Weltraum?',
        'antworten': [' Yuri Gagarin', ' Neil Armstrong', ' John Glenn', ' Alan Shepard'],
        'richtige_antwort': ' Yuri Gagarin'
    },
    {
        'frage': 'Welches Ereignis führte zur Unabhängigkeit \nder Vereinigten Staaten von Großbritannien?',
        'antworten': ['Amerikanischer \nBürgerkrieg', ' Unabhängigkeitskrieg', ' Boston Tea Party', ' Französische Revolution'],
        'richtige_antwort': ' Unabhängigkeitskrieg'
    }, 
    {
    'frage': 'Wer war der erste US-Präsident, \nder während seiner Amtszeit ermordet wurde?',
    'antworten': [' John F. Kennedy', ' Abraham Lincoln', ' Thomas Jefferson', ' Theodore Roosevelt'],
    'richtige_antwort': ' Abraham Lincoln'
}, 

{
    'frage': 'Welches Ereignis markierte das Ende des Zweiten Weltkriegs?',
    'antworten': [' Schlacht von Stalingrad', ' Angriff auf Pearl Harbor', ' Die Kapitulation Japans', ' Der Mauerfall in Berlin'],
    'richtige_antwort': ' Die Kapitulation Japans'
}, {
    'frage': 'Was war der Anlass für den Ausbruch des Ersten Weltkriegs?',
    'antworten': ['Ermordung von \nFranz Ferdinand', 'Der Angriff \nauf Pearl Harbor', 'Der Fall \nder Berliner Mauer', 'Die Schlacht \nvon Stalingrad'],
    'richtige_antwort': 'Ermordung von \nFranz Ferdinand'
}
]

# Geschichte Mittel
geschichte_mittel = [
    {
        'frage': 'In welchem Jahr begann der Zweite Weltkrieg?',
        'antworten': [' 1933', ' 1939', ' 1945', ' 1941'],
        'richtige_antwort': ' 1939'
    },
    {
    'frage': 'Welche bedeutende Schlacht markierte \nden Beginn des Amerikanischen Bürgerkriegs?',
    'antworten': [' Schlacht von Gettysburg', ' Schlacht von Bull Run', ' Schlacht von Antietam', ' Schlacht von Vicksburg'],
    'richtige_antwort': ' Schlacht von Bull Run'
},
    {
        'frage': 'Wer war der Gründer des Osmanischen Reiches?',
        'antworten': [' Suleiman der Prächtige', ' Mehmed der Eroberer', ' Selim I.', ' Osman I.'],
        'richtige_antwort': ' Osman I.'
    },
    {
        'frage': 'Welcher Krieg wird auch als \n"Großer Vaterländischer Krieg" bezeichnet?',
        'antworten': ['Der Amerikanische \nBürgerkrieg', 'Der Russisch-\nJapanische Krieg', ' Der Vietnamkrieg', ' Der Zweite Weltkrieg'],
        'richtige_antwort': ' Der Zweite Weltkrieg'
    },
    {
        'frage': 'Wer war der erste Präsident der UdSSR?',
        'antworten': [' Leonid Breschnew', ' Michail Gorbatschow', ' Wladimir Putin', ' Wladimir Lenin'],
        'richtige_antwort': ' Wladimir Lenin'
    },
    {
        'frage': 'Wann wurde die Magna Carta unterzeichnet?',
        'antworten': [' 1215', ' 1301', ' 1400', ' 1502'],
        'richtige_antwort': ' 1215'
    },
    {
        'frage': 'Welche berühmte Revolution begann im Jahr 1789 in Frankreich?',
        'antworten': ['Die Amerikanische \nRevolution', ' Die Glorreiche Revolution', 'Die Französische \nRevolution', ' Die Russische Revolution'],
        'richtige_antwort': 'Die Französische \nRevolution'
    },
    {
        'frage': 'Welcher amerikanische Präsident wurde während \ndes Zweiten Weltkriegs als "Führer der freien Welt" bezeichnet?',
        'antworten': [' Franklin D. Roosevelt', ' Harry S. Truman', ' Dwight D. Eisenhower', ' John F. Kennedy'],
        'richtige_antwort': ' Franklin D. Roosevelt'
    },
    {
        'frage': 'Wer war der erste Kaiser des Heiligen Römischen Reiches?',
        'antworten': [' Karl der Große', ' Julius Caesar', ' Konstantin der Große', ' Augustus'],
        'richtige_antwort': ' Karl der Große'
    },
    {
        'frage': 'In welchem Jahr wurde die Unabhängigkeit Indiens erklärt?',
        'antworten': [' 1920', ' 1947', ' 1955', ' 1962'],
        'richtige_antwort': ' 1947'
    },
    {
        'frage': 'Wer war der erste Mensch auf dem Mond?',
        'antworten': [' Yuri Gagarin', ' Neil Armstrong', ' John Glenn', ' Alan Shepard'],
        'richtige_antwort': ' Neil Armstrong'
    },
     {
        'frage': 'Wer war der erste Präsident der Volksrepublik China?',
        'antworten': [' Sun Yat-sen', ' Chiang Kai-shek', ' Mao Zedong', ' Deng Xiaoping'],
        'richtige_antwort': ' Mao Zedong'
    },
    {
        'frage': 'Welcher russische Zar führte Russland \nwährend des Russisch-Japanischen Krieges?',
        'antworten': [' Peter der Große', ' Alexander II.', ' Nikolaus II.', ' Iwan der Schreckliche'],
        'richtige_antwort': ' Nikolaus II.'
    },
    {
        'frage': 'Welche bedeutende Schlacht markierte \ndas Ende des Amerikanischen Bürgerkriegs?',
        'antworten': [' Schlacht von Gettysburg', ' Schlacht von Antietam', ' Schlacht von Bull Run', ' Schlacht von Vicksburg'],
        'richtige_antwort': ' Schlacht von Gettysburg'
    }, 
    {
    'frage': 'Welche Schlacht wird oft als entscheidende Wende \ndes Ersten Weltkriegs betrachtet?',
    'antworten': [' Schlacht von Verdun', ' Schlacht an der Marne', ' Schlacht von Gallipoli', ' Schlacht von Jütland'],
    'richtige_antwort': ' Schlacht an der Marne'
}, 
{
    'frage': 'Wer war der erste Präsident der Vereinigten Staaten, \nder während seiner Amtszeit ermordet wurde?',
    'antworten': [' John F. Kennedy', ' Abraham Lincoln', ' Thomas Jefferson', ' Theodore Roosevelt'],
    'richtige_antwort': ' Abraham Lincoln'
}
    
]

# Geschichte Schwer
geschichte_schwer = [
    {
        'frage': 'Welche Dynastie regierte das Römische Reich?',
        'antworten': [' Die Han-Dynastie', ' Die Qing-Dynastie', ' Die Tang-Dynastie', 'Die Julisch-Claudische \nDynastie'],
        'richtige_antwort': 'Die Julisch-Claudische \nDynastie',
        'hinweis': 'Die Julisch-Claudische Dynastie war eine \nder frühen Kaiserdynastien im Römischen Reich \nund wurde von Augustus gegründet.'
    },
    {
        'frage': 'Welcher historische Konflikt dauerte von 1337 bis 1453?',
        'antworten': [' Der Hundertjährige Krieg', ' Der Dreißigjährige Krieg', ' Der Siebenjährige Krieg', 'Der Peloponnesische \nKrieg'],
        'richtige_antwort': ' Der Hundertjährige Krieg',
        'hinweis': 'Der Hundertjährige Krieg war ein langwieriger \nKonflikt zwischen England und Frankreich, \nder tatsächlich 116 Jahre dauerte.'
    },
    {
        'frage': 'Wer war der erste römische Kaiser?',
        'antworten': [' Augustus', ' Julius Caesar', ' Mark Antony', ' Tiberius'],
        'richtige_antwort': ' Augustus',
        'hinweis': 'Augustus war der erste römische Kaiser \nund legte den Grundstein für das Prinzipat, \ndie früheste Phase des Römischen Kaiserreichs.'
    },
    {
        'frage': 'Welches Ereignis führte zur endgültigen \nSpaltung des Römischen Reiches?',
        'antworten': ['Die Schlacht \nvon Adrianopel', ' Die Schlacht von Cannae', ' Die Schlacht von Zama', 'Schlacht am \nTeutoburger Wald'],
        'richtige_antwort': 'Die Schlacht \nvon Adrianopel',
        'hinweis': 'Die Schlacht von Adrianopel im Jahr 378 n.Chr. \nführte zur endgültigen Spaltung des Römischen Reiches \nin das Weströmische und das Oströmische Reich.'
    },
    {
        'frage': 'Wer war der erste russische Zar?',
        'antworten': [' Peter der Große', ' Iwan der Schreckliche', ' Katharina die Große', ' Alexander II.'],
        'richtige_antwort': ' Iwan der Schreckliche',
        'hinweis': 'Iwan der Schreckliche war der erste Herrscher, \nder sich den Titel "Zar von ganz Russland" \ngab und das Zarentum begründete.'
    },
    {
        'frage': 'Welches Jahr markiert das Ende des Römischen Reiches?',
        'antworten': [' 410 n.Chr.', ' 476 n.Chr.', ' 1453 n.Chr.', ' 632 n.Chr.'],
        'richtige_antwort': ' 476 n.Chr.',
        'hinweis': 'Das Jahr 476 n.Chr. wird oft als das Ende \ndes Weströmischen Reiches und \nsomit des Römischen Reiches angesehen.'
    },
    {
        'frage': 'Wer war der erste Kaiser des Byzantinischen Reiches?',
        'antworten': [' Justinian I.', ' Konstantin der Große', ' Herakleios', ' Theodosius I.'],
        'richtige_antwort': ' Konstantin der Große',
        'hinweis': 'Konstantin der Große war einer der bedeutendsten \nHerrscher des Byzantinischen Reiches und \ngründete die Stadt Konstantinopel (heute Istanbul).'
    },
    {
        'frage': 'Wer war der letzte Pharaoh Ägyptens?',
        'antworten': [' Kleopatra VII.', ' Ramses II.', ' Tutanchamun', ' Hatschepsut'],
        'richtige_antwort': ' Kleopatra VII.',
        'hinweis': 'Kleopatra VII. war die letzte Pharaonin \ndes Ptolemäerreichs in Ägypten und \neine der bekanntesten historischen Figuren.'
    },
    {
        'frage': 'Welcher Papst leitete die Reformation ein?',
        'antworten': [' Papst Leo X.', ' Papst Innozenz III.', ' Papst Urban II.', ' Papst Gregor der Große'],
        'richtige_antwort': ' Papst Leo X.',
        'hinweis': 'Papst Leo X. war einer der Päpste, \ndie während der Zeit der Reformation regierten \nund dessen Entscheidungen die \nReformation beeinflussten.'
    },
    {
        'frage': 'Wer war der erste Präsident der Vereinigten Staaten?',
        'antworten': [' Thomas Jefferson', ' Benjamin Franklin', ' John Adams', ' George Washington'],
        'richtige_antwort': ' George Washington',
        'hinweis': 'George Washington war der erste Präsident \nder Vereinigten Staaten und wird oft als \n"Vater der Nation" bezeichnet.'
    },
    {
        'frage': 'Wer war der erste römische Kaiser nach Augustus?',
        'antworten': [' Tiberius', ' Nero', ' Caligula', ' Trajan'],
        'richtige_antwort': ' Tiberius',
        'hinweis': 'Tiberius war der zweite römische Kaiser \nund folgte auf Augustus. Seine Herrschaft \nbegann im Jahr 14 n.Chr.'
    },
    {
        'frage': 'Welcher Friedensvertrag beendete den Ersten Weltkrieg?',
        'antworten': [' Vertrag von Versailles', ' Vertrag von Tordesillas', ' Vertrag von Brest-Litowsk', ' Vertrag von Utrecht'],
        'richtige_antwort': ' Vertrag von Versailles',
        'hinweis': 'Der Vertrag von Versailles im Jahr 1919 \nbeendete offiziell den Ersten Weltkrieg und \nlegte die Bedingungen für den Frieden fest.'
    },
    {
        'frage': 'Wer war der Gründer der Mongolendynastie?',
        'antworten': [' Dschingis Khan', ' Kublai Khan', ' Tamerlan', ' Attila der Hunne'],
        'richtige_antwort': ' Dschingis Khan',
        'hinweis': 'Dschingis Khan war der Gründer \ndes Mongolenreichs und einer der bedeutendsten \nEroberer der Geschichte.'
    }, 

    {
    'frage': 'Wer war der erste römische Kaiser nach Tiberius?',
    'antworten': [' Nero', ' Caligula', ' Trajan', ' Claudius'],
    'richtige_antwort': ' Claudius',
        'hinweis': 'Der römische Kaiser, der auf Tiberius folgte,\n hatte einen körperlichen Makel, der ihn oft unterschätzte, \naber er regierte während einer wichtigen Periode \nim Römischen Reich.'
}, 

{
    'frage': 'Welcher berühmte Eroberer führte \ndie mongolischen Invasionen in Eurasien an?',
    'antworten': [' Kublai Khan', ' Tamerlan', ' Attila der Hunne', ' Dschingis Khan'],
    'richtige_antwort': ' Dschingis Khan', 
    'hinweis': 'Dieser berühmte Eroberer war der Gründer \ndes Mongolenreichs und seine Feldzüge \nerstreckten sich über weite Teile von Eurasien. \nSein Name wird oft in Verbindung \nmit einer "goldenen" Stadt genannt.'
},
{
    'frage': 'Welcher bedeutende Eroberer \nführte die Reconquista in Spanien an?',
    'antworten': ['Karl der Große', 'Ferdinand II. von Aragon', 'El Cid', 'Isabella I. von Kastilien'],
    'richtige_antwort': 'Ferdinand II. von Aragon',
    'hinweis': 'Ferdinand II. von Aragon und \nseine Frau Isabella I. von Kastilien spielten \neine Schlüsselrolle bei der Reconquista in Spanien.'
}
]